<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juega y lee on Baby Trainers</title>
    <link>https://juegaylee.babytrainers.co/</link>
    <description>Recent content in Juega y lee on Baby Trainers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juegaylee.babytrainers.co/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El alcón y la gallina</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-alcon-y-la-gallina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-alcon-y-la-gallina/</guid>
      <description>-”Eres la más ingrata criatura”-, Apostrofó el Halcón a la Gallina. -”¿Pero ingrata con quién?” -”¡Calla, mezquina! Con quien te da corral, grano y holgura. Y después, si esa mano generosa te quiere acariciar lo olvidas todo, y alharaquienta y con grosero modo como de un enemigo huyes medrosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El asno de Federico</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-de-federico/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-de-federico/</guid>
      <description>Yo no digo que Federico sea un asno, sino que el asno de Federico es el único borrico dichoso que conozco; y la mejor prueba que tengo de que su dueño no es un borrico, es el exquisito cariño y la grande consideración con que trata a este jumento desde que era un buche, es decir, un jumento recién nacido; y tal vez a causa de este buen trato el susodicho pollino es el menos burro de cuantos he visto en mi vida; de donde infiero que la única causa de que se hayan vuelto burros es la burrería de los crueles amos y arrieros que no les hablan sino a palos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El asno y el caballo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-caballo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-caballo/</guid>
      <description>—¡Ah, quién fuese Caballo!, un Asno melancólico decía, entonces sí que nadie me vería flaco, triste y fatal como me hallo.
Tal vez un caballero me mantendría ocioso y bien comido, dándose su merced por muy servido con corvetas y saltos de carnero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El asno y el cochino</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-cochino/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-cochino/</guid>
      <description>Envidiando la suerte del Cochino, un Asno maldecía su destino. &amp;ldquo;Yo, decía, trabajo y como paja; él come harina, berza y no trabaja; a mí me dan de palos cada día; a él le rascan y halagan a porfía&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El burro flautista</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-flautista/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-flautista/</guid>
      <description>Esta fabulilla, salga bien, ó mal, me ha ocurrido ahora por casualidad.
Cerca de unos prados que hay en mi lugar, pasaba un borrico por casualidad.
Una flauta en ellos halló, que un zagal se dejó olvidada por casualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El burro y el lobo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-y-el-lobo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-y-el-lobo/</guid>
      <description>Un burro cojo vio que le seguía un lobo cazador y, no pudiendo huir de su enemigo, le decía:
—Amigo lobo, yo me estoy muriendo; me acaban por instantes los dolores de este maldito pie del que cojeo; si yo no me valiese de herradores, no me vería así como me veo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gato bandido</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-bandido/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-bandido/</guid>
      <description>Michín dijo a su mamá: “Voy a volverme Pateta, “Y el que a impedirlo se meta “En el acto morirá. “Ya le he robado a papá “Daga y pistolas; ya estoy “Armado y listo; y me voy “A robar y matar gente, “Y nunca más (¡ten presente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gato guardián</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-guardian/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-guardian/</guid>
      <description>Un campesino que en su alacena guardaba un queso de nochebuena oyó un ruidito ratoncillesco por los contornos de su refresco,
Y pronto, pronto, como hombre listo que nadie pesca de desprovisto, trájose al gato, para que en vela le hiciese al pillo la centinela,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gato y las aves</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-y-las-aves/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-y-las-aves/</guid>
      <description>Charlatanes se ven por todos lados, en plazas y en estrados, que ofrecen sus servicios, ¡cosa rara!, a todo el mundo por su linda cara.
Éste, químico y médico excelente, cura a todo doliente; pero gratis: No se hable de dinero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El globo y la gallina</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-globo-y-la-gallina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-globo-y-la-gallina/</guid>
      <description>Desde un corral, sin pasajero a bordo, débil de complexión, de vientre gordo, primer ensayo en física aerostática de unos dos memoristas en gramática,
estaba a punto de soltarse al viento un globo henchido de aire y de contento, cuando, viendo a su alcance a una gallina, habló y le dijo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El lobo y el perro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro/</guid>
      <description>En busca de alimento iba un Lobo muy flaco y muy hambriento. Encontró con un Perro tan relleno, tan lucido, sano y bueno, que le dijo: &amp;lsquo;Yo extraño que estés de tan buen año como se deja ver por tu semblante, cuando a mí, más pujante, más osado y sagaz, mi triste suerte me tiene hecho retrato de la muerte&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El lobo y el perro flaco</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro-flaco/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro-flaco/</guid>
      <description>Distante de la aldea, iba cazando un perro flaco, que parecía un andante esqueleto.
Cuando menos lo piensa, un lobo lo hizo preso. Aquí de sus clamores, de sus llantos y ruegos.
—Decidme, señor lobo, ¿qué queréis de mi cuerpo, si no tiene otra cosa que huesos y pellejo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro/</guid>
      <description>Tipo de amigo leal es el perro; ningún bruto da al hombre más fiel tributo, más heroico y liberal.
Mas no hay que pagarle mal, pues con la miel de su amor se hace el tósigo peor, de lo cual infiero y digo que si ofendéis al amigo no habrá enemigo mayor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perro de Enrique</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-de-enrique/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-de-enrique/</guid>
      <description>Lindo está Enrique, vestido con su traje de escocés, pero su perro es un dije tan importante como él.
Aprende cuanto le enseñan, supo siempre obedecer, jamás ha mordido a nadie y es aseado y cortés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perro y el conejo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-y-el-conejo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-y-el-conejo/</guid>
      <description>César, perro de muestra bien famoso, mas vano y jactancioso en demasía, arrestado en su albergue mantenía a un conejillo exánime de susto.
-”¡Ríndete!” le gritó con voz de trueno, que hizo temblar la población del bosque, “Quien te habla es César; de mi nombre augusto todo el mundo está lleno”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ratón envinado</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-raton-envinado/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-raton-envinado/</guid>
      <description>Ingeniándose andaba un ratoncillo para hacer su despensa, por el cuarto de cierto aficionado a alzar el codo, cuando dio un paso en falso, y cayó el pillo dentro de un cántaro abierto de no sé qué licor; y, fue de modo que su naufragio era inminente y cierto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epitafio a una perrita</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/epitafio-a-una-perrita/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/epitafio-a-una-perrita/</guid>
      <description>Bajo de este jazmín yace Armelinda, perrita toda blanca, toda linda, delicias de su ama, que aún hoy la llora; llórala su cama, la llora el suelto ovillo, como el arrebujado papelillo con que jugaba; llórala el estrado, y hasta el pequeño can del firmamento, de Erígone olvidado, muestra su sentimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La compra del asno</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-compra-del-asno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-compra-del-asno/</guid>
      <description>Ayer por mi calle pasaba un borrico, el más adornado que en mi vida he visto.
Albarda y cabestro eran nuevecitos, con flecos de seda rojos y amarillos.
Borlas y penacho llevaba el pollino, lazos, cascabeles y otros atavíos; y hechos a tijera, con arte prolijo, en pescuezo y anca dibujos muy lindos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La enmienda del asno</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-enmienda-del-asno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-enmienda-del-asno/</guid>
      <description>Es bueno y santo el corregirse; pero importa corregirse por entero, o siquiera no olvidarse de lo más sustancial al enmendarse.
Un jumento algo menos pacienzudo de lo que al gremio jumentil competa se exasperó de oír la cantaleta de llamarle orejudo; y ras con ras cortóselas un día: Calaverada impía de esas que exige a un asno una coqueta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gallina de los huevos de oro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-de-los-huevos-de-oro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-de-los-huevos-de-oro/</guid>
      <description>Érase una gallina que ponía un huevo de oro al dueño cada día. Aún con tanta ganancia, mal contento, quiso el rico avariento descubrir de una vez la mina de oro, y hallar en menos tiempo más tesoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gallina y el cerdo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-cerdo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-cerdo/</guid>
      <description>Bebiendo una Gallina de un arroyuelo, a cada trago alzaba la vista al cielo, y con el pico gracias daba a quien hizo licor tan rico.
-¿Qué es eso? Gruñó un Puerco, ¿Qué significa tan ridícula mueca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gallina y el diamante</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-diamante/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-diamante/</guid>
      <description>Fue un tiempo, tiempo airado de escasez nunca vista; de diente acicalado y mesa desprovista y boca sin bocado.
Y pasó in illo témpore que una infeliz gallina, más flaca que una espina (El emplumado espíritu de la difunta raza, a juzgar por su traza), iba clamando piio con el buche vacío y aquel aire contrito de un ayuno infinito, corriendo con el brío que la prestaba el viento, y alturas y hondonadas y aun cosas reservadas registrando a patadas en busca de sustento; firme en su heroico intento de no rendirse al hambre ni en el postrer calambre ni en el postrer aliento, mientras el noble osambre prendido de un alambre puede plantarse equílibre en su atrincheramiento; mientras haya mandíbula y sujeto anatómico, y quede un breve epítome, una etcétera, un átomo, ruina de ruinas de la más flaca y última de todas las gallinas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gata con cascabeles</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/la-gata-con-cascabeles/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/la-gata-con-cascabeles/</guid>
      <description>Salió cierta mañana Zapaquilda al tejado con un collar de grana, de pelo y cascabeles adornado. Al ver tal maravilla, del alto corredor y la guardilla van saltando los gatos de uno en uno.
Congrégase al instante tal concurso gatuno en torno de la dama rozagante, que entre flexibles colas arboladas apenas divisarla se podía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La rana y la gallina</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-rana-y-la-gallina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-rana-y-la-gallina/</guid>
      <description>Desde su charco una parlera rana oyó cacarear a una gallina. -«Vaya; le dijo: no creyera, hermana, que fueras tan incómoda vecina. Y con toda esa bulla, ¿qué hay de nuevo? -«Nada, sino anunciar que pongo un huevo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La yegua y la faldera</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/la-yegua-y-la-faldera/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/la-yegua-y-la-faldera/</guid>
      <description>Viajando doña Próspera con su yegua y su perra de faldas, llegaron cansadísimas por la noche a la venta o posada.
Quítanle a la cuadrúpeda silla y freno y demás zarandajas, y revuélcase cómoda en un plan a nivel como tabla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cariños del gato</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/los-carinos-del-gato/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/los-carinos-del-gato/</guid>
      <description>Yendo un niño de paseo con su bizcocho en la mano un gato, al dulce olfateo, con mucha soba y arqueo llegósele cortesano.
Movido a tanto cariño sentólo en su falda el niño, diole a comer su refresco, y sin un adiós ni un guiño marchóse el gato muy fresco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los dos perros</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/los-dos-perros/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/los-dos-perros/</guid>
      <description>Procure ser en todo lo posible, el que ha de reprender, irreprensible. Sultán, perro goloso y atrevido, en su casa robó, por un descuido, una pierna excelente de carnero.
Pinto, gran tragador, su compañero, le encuentra con la presa encarnizado, ojo al través, colmillo acicalado, fruncidas las narices y gruñendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mirringa Mirronga</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/mirringa-mirronga/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/mirringa-mirronga/</guid>
      <description>Mirringa Mirronga, la gata candonga va a dar un convite jugando escondite, y quiere que todos los gatos y gatas no almuercen ratones ni cenen con ratas.
“A ver mis anteojos, y pluma y tintero, y vamos poniendo las cartas primero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>title</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/caballo/name/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/caballo/name/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>title</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/raton/name/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/raton/name/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>title</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/zorro/name/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/zorro/name/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title> </title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/404.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/404.html</guid>
      <description>Ups!Lo sentimos, no hemos encontrado ese contenido.
Ir al menú</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El búho y el palomo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-buho-y-el-palomo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-buho-y-el-palomo/</guid>
      <description>Erase un búho, dechado
de egoísmo el más perfecto,
de todos siempre esquivado,
cual si diera resfriado
su agrio, antipático aspecto.
“¿Por qué me aborrecerán?”
Dijo irritado y confuso
a un palomito galán.
-“¿Por culpa tuya”, él repuso:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El caballo y el gorrión</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-caballo-y-el-gorrion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-caballo-y-el-gorrion/</guid>
      <description>Dijo al caballo el Gorrión:
“Tu comedero está lleno,
mientras yo bostezo y peno
sin migaja de ración.”
“Dos granos menos o más
¿A ti qué te importa, di?
¿Podré tomarlos de aquí
o tu te incomodarás?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pajarito de oro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-pajarito-de-oro/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-pajarito-de-oro/</guid>
      <description>Despiértenme muy temprano,
que quiero al campo ir a ver
aquel pajarito de oro
que canta al amanecer.
Dicen que nada hay más lindo
ni trina con tal primor,
pero que nadie lo ha visto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pinzón y la urraca</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-pinzon-y-la-urraca/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/el-pinzon-y-la-urraca/</guid>
      <description>Enséñame una canción;
dijo la urraca habladora
al gayo y diestro Pinzón
que saludaba a la aurora.
-¿A ti? repuso éste, ¡vaya!
No te burlarás de mí;
a pájaros de tu laya
¿Quién pudo enseñarles, di?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La paloma y el niño</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/la-paloma-y-el-nino/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/la-paloma-y-el-nino/</guid>
      <description>Ojo alerta y arco en mano
iba por el bosque un día
un niño alegre y lozano
buscando, de su arma ufano,
un blanco a su puntería.
Pronto escucha el tierno arrullo
de alba paloma escondida</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La paloma y la abeja</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/la-paloma-y-la-abeja/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/la-paloma-y-la-abeja/</guid>
      <description>Viendo que estaba ahogándose
una abejita,
una paloma tierna se precipita,
y en una rosa
que le lleva en el pico
sálvala airosa.
Poco después la abeja
vio que en la loma
un cazador apúntale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rima 53</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/rima-53/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/pajaro/rima-53/</guid>
      <description>Volverán las oscuras golondrinas en tu balcón sus nidos a colgar, y otra vez con el ala a sus cristales jugando llamarán.
Pero aquellas que el vuelo refrenaban tu hermosura y mi dicha a contemplar, aquellas que aprendieron nuestros nombres&amp;hellip; ¡esas&amp;hellip; no volverán!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
