<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lecturas - Gato on Baby Trainers</title>
    <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/</link>
    <description>Recent content in Lecturas - Gato on Baby Trainers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El gato bandido</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-bandido/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-bandido/</guid>
      <description>Michín dijo a su mamá: “Voy a volverme Pateta, “Y el que a impedirlo se meta “En el acto morirá. “Ya le he robado a papá “Daga y pistolas; ya estoy “Armado y listo; y me voy “A robar y matar gente, “Y nunca más (¡ten presente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gato guardián</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-guardian/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-guardian/</guid>
      <description>Un campesino que en su alacena guardaba un queso de nochebuena oyó un ruidito ratoncillesco por los contornos de su refresco,
Y pronto, pronto, como hombre listo que nadie pesca de desprovisto, trájose al gato, para que en vela le hiciese al pillo la centinela,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gato y las aves</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-y-las-aves/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-gato-y-las-aves/</guid>
      <description>Charlatanes se ven por todos lados, en plazas y en estrados, que ofrecen sus servicios, ¡cosa rara!, a todo el mundo por su linda cara.
Éste, químico y médico excelente, cura a todo doliente; pero gratis: No se hable de dinero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ratón envinado</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-raton-envinado/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/el-raton-envinado/</guid>
      <description>Ingeniándose andaba un ratoncillo para hacer su despensa, por el cuarto de cierto aficionado a alzar el codo, cuando dio un paso en falso, y cayó el pillo dentro de un cántaro abierto de no sé qué licor; y, fue de modo que su naufragio era inminente y cierto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gata con cascabeles</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/la-gata-con-cascabeles/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/la-gata-con-cascabeles/</guid>
      <description>Salió cierta mañana Zapaquilda al tejado con un collar de grana, de pelo y cascabeles adornado. Al ver tal maravilla, del alto corredor y la guardilla van saltando los gatos de uno en uno.
Congrégase al instante tal concurso gatuno en torno de la dama rozagante, que entre flexibles colas arboladas apenas divisarla se podía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cariños del gato</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/los-carinos-del-gato/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/los-carinos-del-gato/</guid>
      <description>Yendo un niño de paseo con su bizcocho en la mano un gato, al dulce olfateo, con mucha soba y arqueo llegósele cortesano.
Movido a tanto cariño sentólo en su falda el niño, diole a comer su refresco, y sin un adiós ni un guiño marchóse el gato muy fresco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mirringa Mirronga</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/mirringa-mirronga/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gato/mirringa-mirronga/</guid>
      <description>Mirringa Mirronga, la gata candonga va a dar un convite jugando escondite, y quiere que todos los gatos y gatas no almuercen ratones ni cenen con ratas.
“A ver mis anteojos, y pluma y tintero, y vamos poniendo las cartas primero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
