<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lecturas - Burro on Baby Trainers</title>
    <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/</link>
    <description>Recent content in Lecturas - Burro on Baby Trainers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El asno de Federico</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-de-federico/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-de-federico/</guid>
      <description>Yo no digo que Federico sea un asno, sino que el asno de Federico es el único borrico dichoso que conozco; y la mejor prueba que tengo de que su dueño no es un borrico, es el exquisito cariño y la grande consideración con que trata a este jumento desde que era un buche, es decir, un jumento recién nacido; y tal vez a causa de este buen trato el susodicho pollino es el menos burro de cuantos he visto en mi vida; de donde infiero que la única causa de que se hayan vuelto burros es la burrería de los crueles amos y arrieros que no les hablan sino a palos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El asno y el caballo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-caballo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-caballo/</guid>
      <description>—¡Ah, quién fuese Caballo!, un Asno melancólico decía, entonces sí que nadie me vería flaco, triste y fatal como me hallo.
Tal vez un caballero me mantendría ocioso y bien comido, dándose su merced por muy servido con corvetas y saltos de carnero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El asno y el cochino</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-cochino/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-asno-y-el-cochino/</guid>
      <description>Envidiando la suerte del Cochino, un Asno maldecía su destino. &amp;ldquo;Yo, decía, trabajo y como paja; él come harina, berza y no trabaja; a mí me dan de palos cada día; a él le rascan y halagan a porfía&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El burro flautista</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-flautista/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-flautista/</guid>
      <description>Esta fabulilla, salga bien, ó mal, me ha ocurrido ahora por casualidad.
Cerca de unos prados que hay en mi lugar, pasaba un borrico por casualidad.
Una flauta en ellos halló, que un zagal se dejó olvidada por casualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El burro y el lobo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-y-el-lobo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/el-burro-y-el-lobo/</guid>
      <description>Un burro cojo vio que le seguía un lobo cazador y, no pudiendo huir de su enemigo, le decía:
—Amigo lobo, yo me estoy muriendo; me acaban por instantes los dolores de este maldito pie del que cojeo; si yo no me valiese de herradores, no me vería así como me veo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La compra del asno</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-compra-del-asno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-compra-del-asno/</guid>
      <description>Ayer por mi calle pasaba un borrico, el más adornado que en mi vida he visto.
Albarda y cabestro eran nuevecitos, con flecos de seda rojos y amarillos.
Borlas y penacho llevaba el pollino, lazos, cascabeles y otros atavíos; y hechos a tijera, con arte prolijo, en pescuezo y anca dibujos muy lindos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La enmienda del asno</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-enmienda-del-asno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/burro/la-enmienda-del-asno/</guid>
      <description>Es bueno y santo el corregirse; pero importa corregirse por entero, o siquiera no olvidarse de lo más sustancial al enmendarse.
Un jumento algo menos pacienzudo de lo que al gremio jumentil competa se exasperó de oír la cantaleta de llamarle orejudo; y ras con ras cortóselas un día: Calaverada impía de esas que exige a un asno una coqueta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
