<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lecturas - Gallina on Baby Trainers</title>
    <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/</link>
    <description>Recent content in Lecturas - Gallina on Baby Trainers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El alcón y la gallina</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-alcon-y-la-gallina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-alcon-y-la-gallina/</guid>
      <description>-”Eres la más ingrata criatura”-, Apostrofó el Halcón a la Gallina. -”¿Pero ingrata con quién?” -”¡Calla, mezquina! Con quien te da corral, grano y holgura. Y después, si esa mano generosa te quiere acariciar lo olvidas todo, y alharaquienta y con grosero modo como de un enemigo huyes medrosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El globo y la gallina</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-globo-y-la-gallina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/el-globo-y-la-gallina/</guid>
      <description>Desde un corral, sin pasajero a bordo, débil de complexión, de vientre gordo, primer ensayo en física aerostática de unos dos memoristas en gramática,
estaba a punto de soltarse al viento un globo henchido de aire y de contento, cuando, viendo a su alcance a una gallina, habló y le dijo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gallina de los huevos de oro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-de-los-huevos-de-oro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-de-los-huevos-de-oro/</guid>
      <description>Érase una gallina que ponía un huevo de oro al dueño cada día. Aún con tanta ganancia, mal contento, quiso el rico avariento descubrir de una vez la mina de oro, y hallar en menos tiempo más tesoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gallina y el cerdo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-cerdo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-cerdo/</guid>
      <description>Bebiendo una Gallina de un arroyuelo, a cada trago alzaba la vista al cielo, y con el pico gracias daba a quien hizo licor tan rico.
-¿Qué es eso? Gruñó un Puerco, ¿Qué significa tan ridícula mueca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La gallina y el diamante</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-diamante/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-gallina-y-el-diamante/</guid>
      <description>Fue un tiempo, tiempo airado de escasez nunca vista; de diente acicalado y mesa desprovista y boca sin bocado.
Y pasó in illo témpore que una infeliz gallina, más flaca que una espina (El emplumado espíritu de la difunta raza, a juzgar por su traza), iba clamando piio con el buche vacío y aquel aire contrito de un ayuno infinito, corriendo con el brío que la prestaba el viento, y alturas y hondonadas y aun cosas reservadas registrando a patadas en busca de sustento; firme en su heroico intento de no rendirse al hambre ni en el postrer calambre ni en el postrer aliento, mientras el noble osambre prendido de un alambre puede plantarse equílibre en su atrincheramiento; mientras haya mandíbula y sujeto anatómico, y quede un breve epítome, una etcétera, un átomo, ruina de ruinas de la más flaca y última de todas las gallinas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La rana y la gallina</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-rana-y-la-gallina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/gallina/la-rana-y-la-gallina/</guid>
      <description>Desde su charco una parlera rana oyó cacarear a una gallina. -«Vaya; le dijo: no creyera, hermana, que fueras tan incómoda vecina. Y con toda esa bulla, ¿qué hay de nuevo? -«Nada, sino anunciar que pongo un huevo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
