<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lecturas - Perro on Baby Trainers</title>
    <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/</link>
    <description>Recent content in Lecturas - Perro on Baby Trainers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El lobo y el perro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro/</guid>
      <description>En busca de alimento iba un Lobo muy flaco y muy hambriento. Encontró con un Perro tan relleno, tan lucido, sano y bueno, que le dijo: &amp;lsquo;Yo extraño que estés de tan buen año como se deja ver por tu semblante, cuando a mí, más pujante, más osado y sagaz, mi triste suerte me tiene hecho retrato de la muerte&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El lobo y el perro flaco</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro-flaco/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-lobo-y-el-perro-flaco/</guid>
      <description>Distante de la aldea, iba cazando un perro flaco, que parecía un andante esqueleto.
Cuando menos lo piensa, un lobo lo hizo preso. Aquí de sus clamores, de sus llantos y ruegos.
—Decidme, señor lobo, ¿qué queréis de mi cuerpo, si no tiene otra cosa que huesos y pellejo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perro</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro/</guid>
      <description>Tipo de amigo leal es el perro; ningún bruto da al hombre más fiel tributo, más heroico y liberal.
Mas no hay que pagarle mal, pues con la miel de su amor se hace el tósigo peor, de lo cual infiero y digo que si ofendéis al amigo no habrá enemigo mayor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perro de Enrique</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-de-enrique/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-de-enrique/</guid>
      <description>Lindo está Enrique, vestido con su traje de escocés, pero su perro es un dije tan importante como él.
Aprende cuanto le enseñan, supo siempre obedecer, jamás ha mordido a nadie y es aseado y cortés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perro y el conejo</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-y-el-conejo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/el-perro-y-el-conejo/</guid>
      <description>César, perro de muestra bien famoso, mas vano y jactancioso en demasía, arrestado en su albergue mantenía a un conejillo exánime de susto.
-”¡Ríndete!” le gritó con voz de trueno, que hizo temblar la población del bosque, “Quien te habla es César; de mi nombre augusto todo el mundo está lleno”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epitafio a una perrita</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/epitafio-a-una-perrita/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/epitafio-a-una-perrita/</guid>
      <description>Bajo de este jazmín yace Armelinda, perrita toda blanca, toda linda, delicias de su ama, que aún hoy la llora; llórala su cama, la llora el suelto ovillo, como el arrebujado papelillo con que jugaba; llórala el estrado, y hasta el pequeño can del firmamento, de Erígone olvidado, muestra su sentimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La yegua y la faldera</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/la-yegua-y-la-faldera/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/la-yegua-y-la-faldera/</guid>
      <description>Viajando doña Próspera con su yegua y su perra de faldas, llegaron cansadísimas por la noche a la venta o posada.
Quítanle a la cuadrúpeda silla y freno y demás zarandajas, y revuélcase cómoda en un plan a nivel como tabla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los dos perros</title>
      <link>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/los-dos-perros/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juegaylee.babytrainers.co/lecturas/perro/los-dos-perros/</guid>
      <description>Procure ser en todo lo posible, el que ha de reprender, irreprensible. Sultán, perro goloso y atrevido, en su casa robó, por un descuido, una pierna excelente de carnero.
Pinto, gran tragador, su compañero, le encuentra con la presa encarnizado, ojo al través, colmillo acicalado, fruncidas las narices y gruñendo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
